黄鱔水中游 疑從肛門游進病患體內

中國南陽市中心醫院近日接收一名54歲男患者，這名患者腹部疼痛，進行手術後，竟從男病患的腹中取出一條黄鱔，讓在場醫護人員都嚇了一大跳。

據中國《網易》報導，主治醫生楊起表示，當時病人來到醫院時，腹部疼痛難忍，經診斷為急性腹膜炎、腹腔積液。檢查發現右結腸旁溝發現一50公分的異物，之後進行手術開刀取出異物，才發現這個「異物」竟是一條50公分的黃鱔，該黃鱔當時已經死亡。

楊起也說，該病人有下河洗澡逮泥鰍、黃鱔的習慣，否認有口服活體黃鱔的行為。他們推斷，病人體內的這條黃鱔，可能是在下河洗澡逮黃鱔時從肛門進入體內的。目前，病人病情穩定。（施旖婕／綜合報導）

施